揀最強代表 泛民初選今投票

揀最強代表 泛民初選今投票

要聞

0:00

【本報訊】為討回被港府DQ的立法會議席，民主派今日讓市民以一人一票方式，支持心目中代表民主派參加在新界東及九龍西3.11立法會補選人選，與建制派作正面對決。本報分別訪問兩區6名參選人，他們不約而同希望可以團結民主派選票，奪回被DQ議席，他們昨日亦聯手作出最後呼籲，懇請市民今日在初選投票。

記者：呂浩然 陳嘉裕

6名初選的候選人昨拿着「選出最強代表」，呼籲支持者投票。何柏佳攝

參與新東初選的工黨郭永健、新同盟范國威、前中大學生會會長張秀賢，還有參與九西初選的被DQ議員之一姚松炎、民主黨袁海文和民協馮檢，昨一同到旺角呼籲新東、九西選民投票。民主黨尹兆堅和許智峯、公民黨郭家麒和譚文豪、另一被DQ議員劉小麗都有到場呼籲選民投票。

6名參與初選的候選人聯手拿着「選出最強代表」標語，強調民主派要在3.11補選奪回議席。尹兆堅形容今日的初選是3月補選的前提，因為民主派透過初選，從6名參選人中挑選出最強代表，以取回被政府DQ的議席。許智峯亦指，民主派內部和市民必須團結，一同選出獲公認最多支持的人返回立法會。

譚文豪籲不想「含淚」更要出來

劉小麗更形容，市民在初選中投票，正是為了「摑番中共一巴」。譚文豪則呼籲，選民不想在3.11補選中「含淚」投票給民主派，明天就更加要在初選投票，選出心儀的民主派代表，然後3.11當日就可以「含笑」投票。

6名候選人亦作最後拉票。郭永健提到，初選的投票率越高，結果的認受性就越高，亦能團結到民主派。范國威亦指，選民就是初選中的主角，希望選民運用手上一票團結民主派，選出與建制派對決的代表。張秀賢亦指，選民每一票都是團結民主派的最好動力，希望選民投下反威權的一票。

近日發表自比為「政壇李克勤」馮檢基，自言會盡力拉票，形容無論勝敗都「心安理得」。而姚松炎亦表明會盡力而為，希望能為民主運動出力，畢竟今日是民主派首次有實體票站的初選。

馮檢基續指，由於受資源所限，暫時仍有很多市民不知今日有初選投票，希望最終有很多人投票，使初選更具公信力，否則初選結果未必能令選民信服，甚至有人出來 𠝹票造成反效果。袁海文則指，在威權政府打壓下，選民更加不能退縮，希望選民今日務必投票。

按主辦初選的民主動力安排，新東和九西選民今日上午9時至晚上9時期間，帶備身份證和2017年的住址證明，就可以到新東5個及九西3個票站投票，投票結果會於後天公佈。

相關新聞
【新東參選人】張秀賢盼重奪本土派信任
要聞 5小時前

【新東參選人】范國威地區樁腳勝人一籌
要聞 5小時前

【新東參選人】郭永健獲民主黨、眾志支持
要聞 5小時前

【九西參選人】「政壇李克勤」馮檢基最終戰
要聞 5小時前

【九西參選人】倘再被DQ 姚松炎：港府大鑊
要聞 5小時前

【九西參選人】袁海文動員核心支持者投票
要聞 5小時前

馮檢基被揭出動旅巴兼派單張
要聞 5小時前